{
    "question": "bagaimana pendapatmu mengenai sikap rakyat Papua sekarang terhadap RI jika dibandingkan dengan sikap rakyat Irian Barat pada waktu pepera. Buatlah analisis",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jaman dulu sepertinya sebagian besar mendukung indonesia. terbukti dengan hasil pemilihan dan akhirnya Papua masuk ke indonesia. sedangkan sekarang mungkin telah berkurang, karena kurang perhatian dari pemerintah sehingga banyak orang papua yang ingin memisahkan diri atau keluar indonesia<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-untea-898",
            "question": "APA YANG DIMAKSUD UNTEA?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Untuea <strong>adalah sebuah bentuk dari badan yang melaksanakan tugas sementara PBB yang dimana kemudian berada dari kekuasaan sekretaris Jendral PBB. Untea sendiri dipimpin oleh seseorang yang dimana kemudian diangkat oleh Sekjen PBB dengan adanya persetujuan dari dua negara, yaitu Indonesia dan juga Belanda dan juga melakukan penjalanan tugas untuk menjalakan pemerintahan Irian Barat yang dimana berlangsung dalam waktu satu tahun. Pembentukan dari Untea sendiri diciptakan karena sebuah bentuk dari konflik yang tercipta diantara Inonesia dan juga Belanda dalam sebuah status dari Irian Barat.</strong></p><h3><strong>Pembahasan \u00a0</strong></h3><p>UNTEA disebut juga United Nations Temporary Executive Authority atau \u00a0Otoritas Eksekutif Sementara Perserikatan Bangsa-Bangsa yang memiliki tugas :</p><ol><li>Melakukan penerimaan terhadap penyerahan pemerintahan maupun wilayah Irian Barat dari pemerintah Belanda</li><li>Melakukan penyelenggaraan pemerintahan yang dimana stabil di wilayah Irian Barat dalam waktu kurun waktu tertentu</li><li>Melakukan penyerahan pemerintahan terhadap Irian Barat kepada pihak dari Republik Indonesia.</li></ol><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang \u00a0kepanjangan UNTEA apa https://brainly.co.id/tugas/2132653</p><p>-----------------------------\n</p><p> \u00a0</p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: \u00a012</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Sejarah</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 3 - Indonesia Era Demokrasi Terpimpin</strong></p><p><strong>Kode: \u00a012.3.3</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: \u00a0UNTEA, Belanda, Indonesia</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-selat-malaka-mempunyai-peranan-penting-pada-masa-kerajaan-403",
            "question": "Mengapa selat malaka mempunyai peranan penting pada masa kerajaan sriwijaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pada saat itu selat Malaka merupakan jalur transportasi perdagangan dunia, sehingga banyak kapal kapal melewati dan singgah di selat Malaka<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena pada selat malaka merupakan perdagangan yang dilewati oleh\u00a0 india.<br>di selat ini banyak para pedagang melakukan bongkar muat barang dagangan. hal ini menyebabakan\u00a0 sriwijaya menjadi pusat perdagangan dan mampu menguasaai perdagangan nasional dan internasional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-hasil-sidang-2-bpupki-tanggal-10-17-juli-1945-128",
            "question": "Apakah hasil sidang 2 bpupki tanggal 10-17 Juli 1945?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mapel : Sejarah</p><p>Kelas : XI SMA</p><p>Kategori : Sidang\nBPUPKI ke-2</p><p>Kata kunci : Sidang,\nrancangan UUD, persiapan kemerdekaan</p><p>\u00a0</p><p><strong>Berikut ini adalah\nhasil sidang ke -2 BPUPKI yang dilaksanakan pada tanggal 10\nhingga 17 Juli 1945, antara lain:</strong></p><p><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Menyatakan kemerdekaan\nIndonesia</p><p><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Pembukaan Undang -\nUndang Dasar (UUD)</p><p><span>3.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Batang tubuh Undang -\nUndang Dasar (UUD), yang <strong>isinya meliputi:</strong></p><p><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Wilayah negara\nIndonesia\u00a0adalah sama dengan bekas wilayah Hindia Belanda dahulu (sebelumnya),\nMalaya,Borneo Utara (yang terdiri atas wilayah Sabah dan Serawak, serta Brunei\nDarussalam), Papua, dan Timor.</p><p><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bentuk negara\nIndonesia adalah Republik</p><p><span>c.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bendera nasional\nIndonesia adalah Sang Saka Merah Putih</p><p><span>d.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bahasa nasional\nIndonesia adalah Bahasa Indonesia</p><p>\u00a0</p><p><strong>Pembahasan:</strong></p><p>Sidang Badan Penyelidik\nUsaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI) yang kedua bertujuan untuk merancang Undang-Undang Dasar\npembukaan UUD.</p><p>\u00a0</p><p>Badan Penyelidik\nUsaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI) adalah\nsebuah badan bentukan pemerintah pendudukan Jepang. Badan ini dibentuk\u00a0pada\ntanggal 1 Maret 1945. BPUPKI<span> dibentuk oleh pemerintah\npendudukan Jepang untuk mendapatkan dukungan bangsa\u00a0Indonesia dalam\npeperangan yang dilaksanakan pemerintah Jepang.\u00a0</span></p><p><span><br></span></p><p><span>Pemerintah pendudukan Jepang\nberjanji untuk memberikan kemerdekaan kepada Indonesia dengan membantu proses kemerdekaan\u00a0Indonesia.\n\u00a0BPUPKI diketuai oleh\u00a0Dr. Radjiman\nWedyodiningrat dengan wakil ketua adalah\u00a0Ichibangase Yosio dari pihak\npemerintah Jepang dan\u00a0Raden Pandji Soeroso.\u00a0Total anggota </span>BPUPKI adalah\nsebanyak 62 orang.</p><p>\u00a0</p><p>Sidang ke -2 BPUPKI terdiri atas panitia kecil yang dipimpin Mr. Supomo.</p><p><strong>Berikut\nini adalah susunan panitia dalam\nsidang ke -2 BPUPKI, yakni:</strong></p><p><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr.\nSupomo</p><p><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr.\nWongsonegoro</p><p><span>3.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr.\nAhmad Subarjo Djojoadisoerjo</p><p><span>4.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr. Alexander\nAndries Maramis</p><p><span>5.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr.\nRaden Panji Singgih</p><p><span>6.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Haji\nAgus Salim</p><p>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</p><p><span>7.\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>Sukiman\nWirjosandjojo</span></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pemerintah-ri-menetapkan-pemerintahan-sementara-irian-ba-571",
            "question": "Mengapa\u00a0pemerintah ri menetapkan pemerintahan sementara irian barat di soasiu, tidore, maluku?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sistem pemerintahan pada saat itu masih akan di ganti, itu disebabkan karena keadaan yang tidak stabil dalam negeri<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena pemerintah disana belum stabil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peristiwa-khubilai-khan-menyerang-singasari-585",
            "question": "Jelaskan peristiwa Khubilai Khan menyerang Singasari!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0kubilai khan merupakan raja kerajaan mongol yang serakah dan tamak akan daerah kekuasaannya, selain itu dia memiliki sifat ambisius dan jenius. pada saat yang bersamaan kerajaan singosari mencapai masa kejayaannya dan menentang tunduk pada kerajaan manapun.\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 kerajaan m<span>ongol yang dipimpin Kubilai Khan mengirim utusan ke Singasari mendapatkan perilaku penghinaan dari Kertanegara, yaitu dengan memotong telinganya dan mengusir secara kasar, hal ini membuat raja mongol marah dan memutuskan perang dengan singosari\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 khubilaikan tak mengetahui sengketa yang terjadi di pulau jawa bahwa kertanegara telah di kalahkan oleh jayakatwang dan pimpinan kerajaan singosari telah berubah, sementara itu raden wijaya anak dari ken arok di biarkan hidup dan di buang ke tanah maja ( sejarah majapahit) dan disanalah raden wijaya membangun kerajaan majapahit.\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 setibanya pasukan mongol untuk menghancurkan kerajaan singosari di ketahui oleh raden wijaya dan di bantu penyerangannya terhadap kerajaan singosari yang sudah berganti pimpinan jayakatwang, hal ini tentu juga sebagai baklas dendam raden wijaya terhadap jayakatwang.\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 penyerangan tersebut berhasil dan membuahkan hasil terbunuhnya jayakatwang oleh pasukan mongol yang di bantu raden wijaya dan pasukan majapahit. ketika sedang berpesta pada malam harinya semua pasukan mongol mabuk dan tidak mempersiapkan diri . dengan tiba-tiba pasukan majapahit yang di pimpin raden wijaya memberontak dan memukul mundur pasukan mongol.\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 oleh karna itu hanya tanah jawa saya yang belum dapat di tahlukkan oleh raja khubilaikan raja mongol</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0ada seorang pemimpin raksasa dari Asia Tengah bernama Kubilai Khan yang memiliki sifat serakah dan ingin menguasai\u00a0<br><br>Sebagai pemimpin ia ingin\u00a0 banyak merebut kekuassaan\u00a0daerah kekuasaan, dan Kubilai Khan menyusun strategi\u00a0perang dengan ide2 nya yang patut diperhitungkan\u00a0. akan tetapi\u00a0keserakahanya\u00a0 memberikan dampak bagi peradaban yang dijajahnya.<br><br>pd waktu itu\u00a0 kerajaan Singasari menjadi kerajaan yang\u00a0paling jaya menolak untuk tunduk pada kerajaan Mongol yang dipimpin dibawah kekuasaan\u00a0\u00a0Kubilai Khan.waktu itu ada\u00a0 seorang utusan yang dikirim ke Singasari mendapatkan perilaku kasar\u00a0 dari Kertanegara, yaitu dengan mengusir secara kasar. Hal itu membuat Kubilai Khan gusar dan memerintahkan serangan balik\u00a0</span><span>\u00a0pada tahun 1292 dan untuk membunuh Kertanegara.</span>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-saja-tokoh-yang-berperan-dalam-penyebaran-berita-tentang-pr-200",
            "question": "Siapa saja tokoh yang berperan dalam\r\n penyebaran berita tentang Proklamasi Kemerdekaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau ngak salah... adm malik, rinto alwi ,asa bafaqih ,marconis lua, dan p.lubis\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembentukan-provinsi-irian-barat-merupakan-program-kabinet-988",
            "question": "Pembentukan provinsi irian barat merupakan program kabinet...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kabinet Natsir (6 September 1950- 21 Mret 1951) dipimpin oleh partai Masyumi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tempat-industri-baja-raksasa-di-amerika-serikat-berada-di-kota-ma-538",
            "question": "Tempat industri baja raksasa di amerika serikat berada di kota mana ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wasington dc jawabannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tempat industri baja besar di Amerika Serikat. Industri baja di Pittsburgh,\u00a0<br><span>Chicago, dan Cleveland. I</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-peran-untea-dalam-menyelesaikan-masalah-irian-barat-204",
            "question": "Bagaimana peran UNTEA dalam menyelesaikan masalah Irian Barat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Otoritas Eksekutif Sementara Perserikatan Bangsa-Bangsa (bahasa Inggris: United Nations Temporary Executive Authority, disingkat UNTEA) adalah sebuah badan pelaksana sementara PBB\n yang berada di bawah kekuasaan Sekretaris Jendral PBB. UNTEA dikepalai \noleh seorang yang diangkat oleh Sekjen PBB dengan persetujuan antara \nIndonesia dan Belanda dan bertugas menjalankan pemerintahan Irian Barat dalam waktu satu tahun. UNTEA dibentuk karena terjadinya konflik antara Indonesia dan Belanda dalam permasalahan status Irian Barat, sehingga badan ini merupakan pengawas di Irian Barat setelah Persetujuan New York.</span>\nTugas-tugas pokok UNTEA:\nMenerima penyerahan pemerintahan atau wilayah Irian Barat dari pihak Belanda.Menyelenggarakan pemerintahan yang stabil di Irian Barat selama suatu masa tertentu.Menyerahkan pemerintahan atas Irian Barat kepada pihak Republik Indonesia.<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dilakukan-oleh-orang-yg-beriman-kepada-malaikat-jibril-892",
            "question": "Apa yg dilakukan oleh orang yg beriman kepada malaikat jibril",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Cara beriman kepada malaikat jibril adalah mempercayai adanya malaikat Jibril. </strong>Salah satu rukun iman yakni iman kepada malaikat. Beriman kepada malaikat berarti mempercayai adanya malaikat yang terbuat dari cahaya (nur). </p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Makhluk ciptaan Alloh swt yang paling taat dan patuh kepada perintahnya yakni malaikat. Hanya alloh swt yang mengetahui secara pasti berapa jumlah malaikat. Akan tetapi ada sepuluh malaikat yang perlu diketahui dan kita wajib beriman kepadanya. Salah satu malaikat tersebut yaitu malaikat jibril. Malaikat Jibril atau RUHUL QUDUS merupakan malaikat yang diberi tugas oleh alloh swt untuk menyampaikan wahyu kepada para nabi. </p><br><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0 \u00a0 </h3><p>1. Malaikat jibril dan kedudukan malaikat jibril diantara malaikat malaikat lainnya : https://brainly.co.id/tugas/2252857 \u00a0 </p><p>2. Malaikat Jibril: https://brainly.co.id/tugas/2100491 \u00a0 \u00a0</p><p>3. Nama lain dari malaikat jibril : https://brainly.co.id/tugas/1379403</p><br><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel: </strong>Sejarah</p><p><strong>Bab:</strong> Dinamika Interaksi Manusia</p><p><strong>Kode:</strong> 7.10.4</p><br><p><strong>Kata Kunci:</strong> orang, beriman, kepada, malaikat jibril</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}